[ECON垃圾求救]Perfect competition點搵equilibrium no. of firms?

我搵到equilibrium of firms係n*=max{a-b-2}，喺唔知道a同b嘅情況之下我要點搵consumer surplus同producer surplus?

如果a=15, b=3, 咁n*就應該係10

但再加多個tax on profits, t=0.5落去條equation會變成點？
我睇答案話n*一樣係10

thanks

好耐無掂過計數，唔肯定岩唔岩

PS=p*q*-Int (1-0) S dp
如果係identical firm ，就咁no. of firms * LMC
咁PS應該係岩岩好都係max{a-b-2,0}

Tax果度係咪miss out左啲野？
Somehow你modify 返個total cost function 再做多次咪係，但點解係實數黎

Btw, 咩u ug/pg?

好小見高登問到呢個lv

歐洲某國pg 我讀咗十幾年書而家先第一次掂econ,個module叫做principles of economics,我以為香港d中學生都係學依d

Surplus如果有實數要計返出黎唔難，plot個graph計返三角形面積就得。但而家得條equation喺到真係唔識睇

至於tax果度應該無漏野，因為a同b已經given所以咪有實數。我貼返成條題目比你睇睇

max{a-b-2}我係咁樣計出黎，如果多左個tax on profits會對左右兩邊有乜影響?

我就係奇怪ug 既問題問到咁深，CS PS其實唔可以就咁計三角形，ug咁做係assume demand supply係直線

依家得閒睇，sorry

thanks
其實仲有咩方法計surplus

以為問dse野，出番去先

Sorry, 忙得滯無左回事，你個方法唔係錯既，無謂左小小姐
我寫得亂，打左小小野俾你

Btw, 我覺得佢出得幾好，岩岩bound返demand supply 做直線。
你可以用三角形計
係我突登generalise多小小計一次想show 返個process你睇，但真係好耐無掂數，唔知岩唔岩

因為上堂淨係教過三角形計法，我都好耐無掂過數，幾乎連integral都唔記得點搵 Total surplus果到CS係100,但(-10x4)係點走出黎？之前唔係已經計咗PS係a-b-2?

另外想問吓最後果題如果有個per-unit tax又會點計？

其實巴打係咪做開academic?見你打d野好大學feel

thanks

Per unit tax 就郁個q了

係

其實係教先要熟，做自己research之後9成都係literature review。呢堆數我都係憑感覺寫，我都驚錯

呢頭講呢頭錯。。。
CS+PS
係CS 個integral - PS integral
我上面寫錯加
100-40無錯

Btw, up下你要留意既野，例如short run long run
通常出題都會specific講

你一開始係short run既profit maximisation, mr=mc 佢通常都用variable cost function

正如佢呢題Total cost 你用ac 就多數會exclude左個fixed cost。LR AC就成個TC/q再d1次就ok

同埋你手稿入面係寫錯左個range
MC(p)=(p-b)/2 p>b先岩

另外Integration 想提返一定係in q 唔係in p
否則寫法會唔同晒

因為佢無叫係計過CS所以我先用TS計
你試下幻想下，一個大啲既梯形減一個細啲既梯形咪就係total surplus個三角形

無盡感激 我本身讀開marketing都無掂過econ真係有d奇怪，而家讀讀吓又覺得幾有趣